---
templateKey: article
title: 7.7 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-07-07T05:37:10Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: 小咚

---
**1. 大量高校 LGBT 社团微信公众号被永久封禁**

7 月 6 日晚，大量中国高校 LGBT 相关社团所属微信公众号被永久封禁，名称全部变为“未命名公众号”，页面则显示“接相关投诉，违反《互联网用户公众账号信息服务管理规定》，已被屏蔽所有内容，账号已被全部停止使用”。已封禁公众号包括清华大学 purple、北京大学 colorsworld、中国人民大学 RUC 性于性别研究社、复旦大学知和社、武汉大学 WHU 性别性向平等研究会、西财性别性向小组、津之虹等正式注册社团及兴趣小组。

目前，部分公众号已透过微博平台（见[@五道口边上的 purple](https://weibo.com/u/5732225167?is_all = 1)、[@ColorsWorld 神秘柜子](https://weibo.com/u/5434449408)、[@复旦大学知和社](https://weibo.com/fudanzhihe)、[@RUC 性与性别研究社](https://share.api.weibo.cn/share/233512164.html)等）向读者说明此事并建立新的联络管道。#性少数权益 #言论自由

**2. Facebook、Google 及 Twitter 警告港府可能撤出香港**

据[华尔街日报](https://on.wsj.com/36ezxr1)，Facebook、Twitter 及 Google 私下警告香港政府，若有关部门继续推动《个人资料（私隐）条例》的修订，则各科技企业可能停止在香港的服务。据悉，5 月,香港政制及内地事务局曾[提出修订《个人资料（私隐）条例》](https://www.legco.gov.hk/yr20-21/chinese/panels/ca/papers/ca20210517cb4-974-3-c.pdf)，以此打击“起底”行为（即未经同意将他人的个人资料披露在网络上，致使他人被威胁、骚扰等相关行为）。修订建议指出，一旦专员相信某人正在违反此条例，便可要求任何人提供相关资讯、文件、物品，并协助调查。各公司认为此条例可能会要求社交平台公司或员工因发布于该平台的“起底行为”受到刑事调查或起诉，也可能影响言论自由。#数字隐私 #香港

**3. 德国一政治学者因涉嫌为中国从事间谍活动被捕**

据[法国国际广播电台](https://www.rfi.fr/cn/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/20210706-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%AD%A6%E8%80%85%E8%A2%AB%E9%80%AE%E6%8D%95-%E9%81%AD%E6%8C%87%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%81%9A%E9%97%B4%E8%B0%8D)，当地时间周二，德国联邦检察官办公室宣布逮捕了一位名叫 Klaus L.的德国赛德尔基金会（Hanns Seidel Stiftung）退休干部。据悉，Klaus L.为一名政治学者，此前，他为德国情报部门效力时间超过 50 年，主要利用基金会干部身份前往当时的苏联、巴尔干、南非和南亚等国家，结交各国人脉。2010 年，在前往中国上海同济大学参加研讨会时，他与中国情报机关负责人取得联络。Klaus L.向调查人员表示，当时他立即向德国联邦情报局报告了这一情况，然而目前德国以“[有紧急作案嫌疑，而且存在逃跑的风险](https://www.dw.com/zh/%E6%B6%89%E5%AB%8C%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%8F%90%E4%BE%9B%E6%83%85%E6%8A%A5-%E5%8F%8C%E9%9D%A2%E9%97%B4%E8%B0%8D-%E8%A2%AB%E9%80%AE%E6%8D%95/a-58179000)”将他逮捕。

**4. 北京西城区严格执行新政策遏制学区房价**

7 月 2 日，北京西城区小学分配结果公布。据[众新闻](https://hkcnews.com/article/43094/%E7%9C%BE%E6%96%B0%E8%81%9E%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B5%84-%E5%8C%97%E4%BA%AC-43097/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%A5%BF%E5%9F%8E%E5%8D%80%E9%87%8D%E5%8A%83%E6%A0%A1%E5%8D%80%E9%81%8F%E7%82%92%E6%A8%93%E9%A2%A8-%E5%AE%B6%E9%95%B7%E6%8A%95%E8%B3%87%E5%8D%83%E8%90%AC%E6%9C%AA%E8%83%BD%E5%85%A5%E5%90%8D%E6%A0%A1%E5%BC%95%E7%99%BC%E7%B6%AD%E6%AC%8A)报道，热门学区德胜区、月坛区、金融街区严格执行新的“一房多校”政策，即在 2020 年 7 月 31 日后购买该区学区房的家庭可能被分配到其他区的“普通小学”，导致众多花费上千万购买学区房的家庭无法保证小孩入读“优质小学”。据悉，部分家长聚集至西城区教育委员会楼下抗议。据[AI 财经社报道](https://finance.sina.com.cn/china/2021-07-05/doc-ikqciyzk3563134.shtml?cref = cj)，西城区负责二手房交易的中介人员陆续接到客户电话，要求中止购房交易，有些客户甚至宁可损失百万违约金来撕毁购房合同，更有学区房业主挂牌卖房，一天降价 40 万。

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
